const questionsA = [
  {
    answer: "abducir",
    question:
      "CON LA A. Dicho de una supuesta criatura extraterrestre: Apoderarse de alguien.",
  },
  {
    answer: "abril",
    question: "CON LA A. Cuarto mes del año, que tiene 30 días. Cerral.",
  },
  {
    answer: "apicultura",
    question:
      "CON LA A. Conjunto de técnicas y conocimientos relativos a la cría de las abejas.",
  },
  {
    answer: "allende",
    question:
      "CON LA A. Apellido de la escritora de La casa de los espíritus y La ciudad de las bestias.",
  },
  {
    answer: "abrillantara",
    question:
      "CON LA A. Tercera persona del singular del pretérito imperfecto del verbo abrillantar.",
  },
  {
    answer: "apatusco",
    question:
      "CON LA A. Utensilio para el uso manual.",
  },
  {
    answer: "arquebacteria",
    question: "CON LA A. Microorganismo unicelular, que se desarrolló en ambientes extremos y que es el más primitivo de los conocidos.",
  },
  {
    answer: "atenas",
    question:
      "CON LA A. Capital de Grecia.",
  },
  {
    answer: "altabaca",
    question:
      "CON LA A. Planta de la familia de las compuestas. Olivarda.",
  },
  {
    answer: "agracejina",
    question:
      "CON LA A. Fruto del agracejo.",
  },
];

const questionsB = [
  {
    answer: "buscemi",
    question:
      "CON LA B. Apellido del actor que da vida a Donny en la película El gran Lebowski.",
  },
  {
    answer: "babel",
    question: "CON LA B. Desorden y confusión.",
  },
  {
    answer: "boniato",
    question:
      "CON LA B. Batata, especialmente la variedad cuyo tubérculo tiene la carne blanca.",
  },
  {
    answer: "bit",
    question:
      "CON LA B. Unidad de medida de cantidad de información, equivalente a la elección entre dos posibilidades igualmente probables.",
  },
  {
    answer: "berrear",
    question:
      "CON LA B. Voz de ciertos animales, como el becerro: Dar berridos.",
  },
  {
    answer: "burjaca",
    question:
      "CON LA B. Bolsa que cuelga en bandolera.",
  },
  {
    answer: "brial",
    question: "CON LA B. Faldón de tela que llevaban los hombres de armas desde la cintura hasta encima de las rodillas.",
  },
  {
    answer: "burdamente",
    question:
      "CON LA B. De modo burdo.",
  },
  {
    answer: "bolandista",
    question:
      "CON LA B. Individuo de una sociedad formada por miembros de la Compañía de Jesús fundada por Iohannes Bollandus",
  },
  {
    answer: "bichero",
    question:
      "CON LA B. Asta larga que en uno de los extremos tiene un hierro de punta y gancho presente en embarcaciones menores",
  },
];

const questionsC = [
  {
    answer: "charmander",
    question: "CON LA C. El mejor Pokémon",
  },
  {
    answer: "coseno",
    question:
      "CON LA C. Cociente entre el cateto contiguo a un ángulo de un triángulo rectángulo y la hipotenusa.",
  },
  {
    answer: "cetosis",
    question: "CON LA C. Exceso de cetonas en el organismo.",
  },
  {
    answer: "colitigante",
    question: "CON LA C. Persona que litiga en unión con otra.",
  },
  {
    answer: "cubismo",
    question:
      "CON LA C. Movimiento artístico surgido en Francia a principios del siglo XX, rompe con las leyes de la perspectiva clásica.",
  },
  {
    answer: "cutrez",
    question: "CON LA C. Coloquial: cosa cutre.",
  },
  {
    answer: "cuaco",
    question:
      "CON LA C. Harina de la raíz de la yuca.",
  },
  {
    answer: "cilantro",
    question: "CON LA C. Hierba de la familia de las umbelíferas, de flores rojizas, aromática y de virtud estomacal.",
  },
  {
    answer: "comino",
    question: "CON LA C. Hierba de la familia de las umbelíferas, de olor aromático y sabor acre que se usa para condimento.",
  },
  {
    answer: "colgajo",
    question:
      "CON LA C. Trapo o cosa despreciable que cuelga.",
  },
];

const questionsD = [
  {
    answer: "diarrea",
    question:
      "CON LA D. Anormalidad en la función del aparato digestivo caracterizada por frecuentes evacuaciones y su consistencia líquida.",
  },
  {
    answer: "duelo",
    question:
      "CON LA D. Combate o pelea entre dos, a consecuencia de un reto o desafío.",
  },
  {
    answer: "duffer",
    question: "CON LA D. Hermanos creadores de la serie Stranger Things.",
  },
  {
    answer: "dopamina",
    question:
      "CON LA D. Neurotransmisor derivado de la dopa que actúa en los ganglios basales del cerebro.",
  },
  {
    answer: "delantal",
    question: "CON LA D. Prólogo o proemio breve.",
  },
  {
    answer: "diferecer",
    question:
      "CON LA D. diferir, distinguirse.",
  },
  {
    answer: "demarraje",
    question:
      "CON LA D. Acción y efecto de demarrar.",
  },
  {
    answer: "druida",
    question: "CON LA D. Entre los antiguos galos y britanos, miembro de la clase elevada sacerdotal.",
  },
  {
    answer: "deanato",
    question:
      "CON LA D. Dignidad de deán.",
  },
  {
    answer: "draga",
    question: "CON LA D. Aparato que se emplea para recoger productos marinos, arrastrándolo por el fondo del mar.",
  },
];

const questionsE = [
  {
    answer: "ectoplasma",
    question:
      "CON LA E. Gelatinoso y se encuentra debajo de la membrana plasmática. Los cazafantasmas medían su radiación.",
  },
  {
    answer: "escriba",
    question: "CON LA E. Entre los hebreos, doctor e intérprete de la ley.",
  },
  {
    answer: "eneal",
    question: "CON LA E. Sitio donde abunda la enea.",
  },
  {
    answer: "edicto",
    question:
      "CON LA E. Mandato, decreto publicado con autoridad del príncipe o del magistrado.",
  },
  {
    answer: "erbio",
    question: "CON LA E. Elemento químico metálico, de número atómico 68.",
  },
  {
    answer: "eraje",
    question:
      "CON LA E. Miel virgen.",
  },
  {
    answer: "elogiable",
    question: "CON LA E. Digno de elogio.",
  },
  {
    answer: "ermunio",
    question: "CON LA E. Caballero que por su nobleza estaba libre de todo género de servicio o tributo ordinario.",
  },
  {
    answer: "elipsis",
    question:
      "CON LA E. En narratología, omisión de segmentos de la historia que se narra.",
  },
  {
    answer: "elfo",
    question: "CON LA E. En la mitología escandinava, genio o espíritu del aire.",
  },
];

const questionsF = [
  {
    answer: "favor",
    question: "CON LA F. Honra, beneficio, gracia.",
  },
  {
    answer: "ferreal",
    question:
      "CON LA F. Dicho de una variedad de uva: De grano oval y hollejo grueso y encarnado.",
  },
  {
    answer: "fuego",
    question:
      "CON LA F. Fenómeno caracterizado por la emisión de calor y de luz, generalmente con llama.",
  },
  {
    answer: "focense",
    question: "CON LA F. Natural de Foz en la provincia de Lugo.",
  },
  {
    answer: "fiebre",
    question:
      "CON LA F. Fenómeno patológico que se manifiesta por elevación de la temperatura normal del cuerpo.",
  },
  {
    answer: "freo",
    question: "CON LA F. Canal estrecho entre dos islas o entre una isla y tierra firme.",
  },
  {
    answer: "flubber",
    question:
      "CON LA F. Película remake de la película de Un sabio en las nubes",
  },
  {
    answer: "frac",
    question:
      "CON LA F. Vestidura de hombre, que por delante llega hasta la cintura y por detrás tiene dos faldones.",
  },
  {
    answer: "felibre",
    question: "CON LA F. Escritor o poeta en lengua de oc de época moderna.",
  },
  {
    answer: "frugalmente",
    question:
      "CON LA F. Con frugalidad.",
  },
];

const questionsG = [
  {
    answer: "galaxia",
    question:
      "CON LA G. Conjunto enorme de estrellas, polvo interestelar, gases y partículas.",
  },
  {
    answer: "guacamole",
    question:
      "CON LA G. Salsa espesa que se prepara con aguacate molido o picado, al que se agrega cebolla, tomate y chile verde.",
  },
  {
    answer: "guirigay",
    question:
      "CON LA G. Gritería y confusión que resulta cuando varios hablan a la vez o cantan desordenadamente.",
  },
  {
    answer: "ganso",
    question:
      "CON LA G. Ave palmípeda migratoria del orden de las anseriformes, semejante al pato pero de mayor tamaño.",
  },
  {
    answer: "glutamato",
    question: "CON LA G. Sal del ácido glutámico.",
  },
  {
    answer: "gravedad",
    question:
      "CON LA G. Fuerza que sobre todos los cuerpos ejerce la Tierra, u otro planeta, hacia su centro.",
  },
  {
    answer: "gordal",
    question:
      "CON LA G. Que tiene gordura mayor de lo común.",
  },
  {
    answer: "gruiforme",
    question:
      "CON LA G. Dicho de un ave: Emparentada con las grullas.",
  },
  {
    answer: "grog",
    question:
      "CON LA G. Bebida caliente hecha con ron u otro licor, agua, azúcar y limón.",
  },
  {
    answer: "gafar",
    question: "CON LA G. Arrebatar algo con las uñas o con un instrumento corvo.",
  },
];

const questionsH = [
  {
    answer: "harakiri",
    question: "CON LA H. Suicidio ritual japonés por desentrañamiento.",
  },
  {
    answer: "hufflepuff",
    question:
      "CON LA H. Una de las cuatro casas en las que se dividen los estudiantes del Colegio Hogwarts.",
  },
  {
    answer: "humanidad",
    question: "CON LA H. Fragilidad o flaqueza propia del ser humano.",
  },
  {
    answer: "hebra",
    question: "CON LA H. Ciertas fibras vegetales o animales.",
  },
  {
    answer: "hito",
    question:
      "CON LA H. Hecho clave y fundamental dentro de un ámbito o contexto.",
  },
  {
    answer: "huesillo",
    question: "CON LA H. Durazno secado al sol.",
  },
  {
    answer: "hipoactividad",
    question:
      "CON LA H. Conducta caracterizada por un déficit de actividad.",
  },
  {
    answer: "hilemorfismo",
    question: "CON LA H. Teoría ideada por Aristóteles, según la cual todo cuerpo se halla constituido por la materia y la forma.",
  },
  {
    answer: "hoplita",
    question: "CON LA H. Soldado griego de infantería que usaba armas pesadas.",
  },
  {
    answer: "Holmes",
    question:
      "CON LA H. Apellido del detective privado de ficción creado por el escritor británico Arthur Conan Doyle",
  },
];

const questionsI = [
  {
    answer: "iglesia",
    question: "CON LA I. Templo cristiano.",
  },
  {
    answer: "infame",
    question: "CON LA I. Muy malo y vil en su especie.",
  },
  {
    answer: "infravaloraremos",
    question:
      "CON LA I. Primera persona del plural del futuro simple del verbo infravalorar.",
  },
  {
    answer: "ignominia",
    question: "CON LA I. Afrenta pública.",
  },
  {
    answer: "iracundia",
    question: "CON LA I. Propensión a la ira.",
  },
  {
    answer: "isaloterma",
    question: "CON LA I. Curva para la representación cartográfica de los puntos de la Tierra en los que se ha producido una variación de temperatura.",
  },
  {
    answer: "intachable",
    question: "CON LA I. Que no admite o merece tacha.",
  },
  {
    answer: "ilota",
    question:
      "CON LA I. Esclavo de los lacedemonios.",
  },
  {
    answer: "inga",
    question: "CON LA I.  pirita.",
  },
  {
    answer: "impasse",
    question: "CON LA I. Callejón sin salida.",
  },
];

const questionsJ = [
  {
    answer: "jabalina",
    question:
      "CON LA J. Arma que se usaba más comúnmente en la caza mayor, y actualmente en una modalidad deportiva.",
  },
  {
    answer: "jeta",
    question: "CON LA J. Hocico del cerdo.",
  },
  {
    answer: "jefatura",
    question: "CON LA J. Cargo o dignidad de jefe.",
  },
  {
    answer: "jest",
    question: "CON LA J. Framework de testing de JavaScript.",
  },
  {
    answer: "juramento",
    question: "CON LA J. Voto o reniego.",
  },
  {
    answer: "jopeo",
    question:
      "CON LA J. Acción de jopear.",
  },
  {
    answer: "jaula",
    question: "CON LA J. Caja cerrada, con respiraderos, para transportar animales.",
  },
  {
    answer: "jubete",
    question: "CON LA J. Coleto cubierto de malla de hierro usada por soldados españoles hasta el siglo XV.",
  },
  {
    answer: "jindama.",
    question: "CON LA J. Miedo, cobardía.",
  },
  {
    answer: "japuta",
    question: "CON LA J. Pez teleósteo del suborden de los acantopterigios, comestible, de color plomizo.",
  },
];

const questionsK = [
  {
    answer: "kamikaze",
    question:
      "CON LA K. Persona que se juega la vida realizando una acción temeraria",
  },
  {
    answer: "kiwi",
    question: "CON LA K. Ave apterigiforme, del tamaño de una gallina.",
  },
  {
    answer: "ukelele",
    question:
      "CONTIENE LA K. Instrumento musical de cuerda parecido a la guitarra, pero de menor tamaño.",
  },
  {
    answer: "kelvin",
    question:
      "CON LA K. Unidad de temperatura termodinámica en escala absoluta.",
  },
  {
    answer: "sudoku",
    question: "CONTIENE LA K. Pasatiempo numérico japonés.",
  },
  {
    answer: "kimchi",
    question:
      "CON LA K.  coreano hecho a base de preparación fermentada que tiene como ingrediente básico la col asiática.",
  },
  {
    answer: "kampala",
    question: "CON LA K. Capital de Uganda.",
  },
  {
    answer: "dakar",
    question:
      "CONTIENE LA K. Capital de Senegal.",
  },
  {
    answer: "koryo",
    question:
      "CON LA K. Dinastía en Corea fundada en 918 por el rey Wang Geon.",
  },
  {
    answer: "bakalao",
    question: "CONTIENE LA K. Música discotequera, de ritmo repetitivo y machacón, compuesta con sintetizador.",
  },
];

const questionsL = [
  {
    answer: "liofilizar",

    question:
      "CON LA L. Separar el agua de una disolución mediante congelación y posterior sublimación a presión.",
  },
  {
    answer: "lubina",
    question:
      "CON LA L. Pez teleósteo marino, del suborden de los acantopterigios.",
  },
  {
    answer: "lucidez",
    question: "CON LA L. Cualidad de lúcido.",
  },
  {
    answer: "laforet",
    question: "CON LA L. Apellido de la escritora de la novela Nada.",
  },
  {
    answer: "lupa",
    question: "CON LA L. Lente de aumento, generalmente con un mango.",
  },
  {
    answer: "lobanillo",
    question:
      "CON LA L. Excrecencia leñosa cubierta de corteza, que se forma en el tronco o las ramas de un árbol.",
  },
  {
    answer: "lurte",
    question:
      "CON LA L. Gran masa de nieve que se derrumba en los montes.",
  },
  {
    answer: "loanza",
    question: "CON LA L. Acción y efecto de loar.",
  },
  {
    answer: "lucroniense",
    question: "CON LA L. Perteneciente o relativo a Logroño.",
  },
  {
    answer: "losange",
    question: "CON LA L. Figura de rombo.",
  },
];

const questionsM = [
  {
    answer: "miraje",
    question: "CON LA M. Espejismo.",
  },
  {
    answer: "molasa",
    question:
      "CON LA M. Arenisca de cemento calizo que se emplea en construcción.",
  },
  {
    answer: "modelismo",
    question:
      "CON LA M. Arte de construir modelos, maquetas y figuras a escala.",
  },
  {
    answer: "mistela",
    question:
      "CON LA M. Líquido resultante de la adición de alcohol al mosto de uva sin que se produzca fermentación.",
  },
  {
    answer: "melatonina",
    question:
      "CON LA M. Hormona segregada por la glándula pineal, que interviene en la regulación de la vigilia y el sueño.",
  },
  {
    answer: "muladar",
    question: "CON LA M.  Lugar o sitio donde se echa el estiércol o la basura de las casas.",
  },
  {
    answer: "mirable",
    question:
      "CON LA M. Digno de admiración, admirable.",
  },
  {
    answer: "merar",
    question:
      "CON LA M. Mezclar un licor con otro, particularmente agua con vino.",
  },
  {
    answer: "meramente",
    question:
      "CON LA M. Solamente, simplemente, sin mezcla de otra cosa.",
  },
  {
    answer: "motacila",
    question:
      "CON LA M. Lavandera blanca.",
  },
];

const questionsN = [
  {
    answer: "necedad",
    question: "CON LA N. Demostración de poca inteligencia.",
  },
  {
    answer: "numen",
    question: "CON LA N. Cada uno de los dioses de la mitología clásica.",
  },
  {
    answer: "nelumbo",
    question:
      "CON LA N. Planta ninfeácea, de flores blancas o amarillas y de hojas aovadas.",
  },
  {
    answer: "noca",
    question:
      "CON LA N. Crustáceo marino combestible, parecido a la centolla pero de caparazón liso.",
  },
  {
    answer: "nigeria",
    question: "CON LA N. País cuya capital es Abuya.",
  },
  {
    answer: "nabato",
    question: "CON LA N. Espinazo de los vertebrados.",
  },
  {
    answer: "nalgatorio",
    question: "CON LA N. Coloquialmente conjunto de ambas nalgas.",
  },
  {
    answer: "naranja",
    question:
      "CON LA N. Bala de cañón pequeña usada antiguamente.",
  },
  {
    answer: "nodal",
    question:
      "CON LA N. Dicho de una línea: Que permanece fija en las membranas o en las placas vibrantes.",
  },
  {
    answer: "nube",
    question: "CON LA N. Agregado visible de minúsculas gotitas de agua.",
  },
];

const questionsÑ = [
  {
    answer: "señal",
    question:
      "CONTIENE LA Ñ. Indicio que permite deducir algo de lo que no se tiene un conocimiento directo.",
  },
  {
    answer: "ñu",
    question:
      "CON LA Ñ. Mamífero rumiante africano de la familia de los antílopes.",
  },
  {
    answer: "buñuelo",
    question:
      "CONTIENE LA Ñ. Masa de harina bien batida y frita en aceite que al freírse se esponja.",
  },
  {
    answer: "viña",
    question: "CONTIENE LA Ñ. Terreno plantado de muchas vides.",
  },
  {
    answer: "mañanear",
    question: "CONTIENE LA Ñ. Madrugar habitualmente.",
  },
  {
    answer: "ñame",
    question:
      "CON LA Ñ. Planta herbácea de la familia de las dioscoreáceas, muy común en los países intertropicales.",
  },
  {
    answer: "cañaveral",
    question:
      "CON LA Ñ. Plantío de cañas.",
  },
  {
    answer: "añejado",
    question:
      "CONTIENE LA Ñ. Acción y efecto de añejar.",
  },
  {
    answer: "bañista",
    question: "CONTIENE LA Ñ. Persona que asiste a un balneario.",
  },
  {
    answer: "añil",
    question: "CONTIENE LA Ñ. Pasta de color azul oscuro, con visos cobrizos",
  },
];

const questionsO = [
  {
    answer: "ofrenda",
    question: "CON LA O. Don que se dedica a Dios o a los santos.",
  },
  {
    answer: "obsecuente",
    question: "CON LA O. Obediente, rendido, sumiso.",
  },
  {
    answer: "ortega",
    question:
      "CON LA O. Ave del orden de las columbiformes, muy parecida a la ganga.",
  },
  {
    answer: "oruga",
    question: "CON LA O. Larva de algunos insectos",
  },
  {
    answer: "oblicuidad",
    question: "CON LA O. Dirección al sesgo, al través, con inclinación.",
  },
  {
    answer: "oleaginosidad",
    question: "CON LA O. Cualidad de oleaginoso.",
  },
  {
    answer: "obrerismo",
    question: "CON LA O. Conjunto de los obreros, considerado como entidad económica.",
  },
  {
    answer: "oda",
    question:
      "CON LA O. Composición lírica en estrofas de tono elevado, que generalmente ensalza algo o a alguien.",
  },
  {
    answer: "oles",
    question: "CON LA O. Parroquia de la zona conocida como La Marina del concejo de Villaviciosa",
  },
  {
    answer: "oraje",
    question: "CON LA O. Estado del tiempo, temperatura.",
  },
];

const questionsP = [
  {
    answer: "presence",
    question: "CON LA P. Séptimo álbum de la banda británica Led Zeppelin.",
  },
  {
    answer: "pubalgia",
    question: "CON LA P. Dolor de pubis.",
  },
  {
    answer: "panadeo",
    question: "CON LA P. Acción de panadear.",
  },
  {
    answer: "proteasa",
    question: "CON LA P. Enzima que fragmenta las proteínas.",
  },
  {
    answer: "penillanura",
    question:
      "CON LA P. Terreno casi llano, con leves ondulaciones, resultado de la erosión de una zona montañosa.",
  },
  {
    answer: "pularda",
    question: "CON LA P. Gallina de cinco o seis meses, que todavía no ha puesto huevos.",
  },
  {
    answer: "penable",
    question: "CON LA P. Que puede recibir pena o ser penado.",
  },
  {
    answer: "paseante",
    question: "CON LA P. Que pasea o se pasea.",
  },
  {
    answer: "parecencia",
    question: "CON LA P. Parecido, semejanza.",
  },
  {
    answer: "pesadilla",
    question:
      "CON LA P. Ensueño angustioso y tenaz.",
  },
];

const questionsQ = [
  {
    answer: "queso",
    question:
      "CON LA Q. Producto obtenido por la maduración de la cuajada de la leche.",
  },
  {
    answer: "quiche",
    question:
      "CON LA Q. Pastel hecho con una base de pasta que se cuece al horno.",
  },
  {
    answer: "quilatador",
    question:
      "CON LA Q. Artífice que quilata el oro, la plata o las piedras preciosas.",
  },
  {
    answer: "quebec",
    question:
      "CON LA Q. Provincia del este de Canadá en la que predomina el habla francesa.",
  },
  {
    answer: "banquisa",
    question:
      "CONTIENE LA Q. Conjunto de placas de hielo flotantes en la región de los mares polares.",
  },
  {
    answer: "quater",
    question:
      "CON LA Q. Pospuesto a un número entero, indica que este se emplea o se adjudica por cuarta vez.",
  },
  {
    answer: "querella",
    question:
      "CON LA Q. Expresión de un dolor físico o de un sentimiento doloroso.",
  },
  {
    answer: "quiebra",
    question:
      "CON LA Q. Rotura de una superficie de cierta dureza o rigidez.",
  },
  {
    answer: "quibey",
    question:
      "CON LA Q. Planta de las Antillas, herbácea, anual, de la familia de las lobeliáceas.",
  },
  {
    answer: "paquear",
    question:
      "CONTIENE LA Q. Disparar como los pacos.",
  },
];

const questionsR = [
  {
    answer: "ruar",
    question:
      "CON LA R. Andar por las calles y otros sitios públicos a pie, a caballo o en coche.",
  },
  {
    answer: "ruralizar",
    question: "CON LA R. Dar carácter rural a algo o a alguien.",
  },
  {
    answer: "revisionismo",
    question:
      "CON LA R. Tendencia a someter a revisión metódica doctrinas  establecidas con el propósito de actualizarlas o negarlas.",
  },
  {
    answer: "rupia",
    question:
      "CON LA R. Unidad monetaria de la India, Pakistán y otros países.",
  },
  {
    answer: "remache",
    question:
      "CON LA R. Tiro de billar en que la bola va a chocar contra otra pegada a la banda, para hacer carambola con una tercera.",
  },
  {
    answer: "rasar",
    question:
      "CON LA R. Igualar con el rasero las medidas de trigo, cebada y otras cosas.",
  },
  {
    answer: "resaca",
    question: "CON LA R. Corriente marina debida al retroceso de las olas después que han llegado a la orilla.",
  },
  {
    answer: "ruello",
    question:
      "CON LA R. Rodillo de piedra.",
  },
  {
    answer: "refajo",
    question:
      "CON LA R. Falda interior de tela gruesa usada por las mujeres para abrigo.",
  },
  {
    answer: "rosaleda",
    question:
      "CON LA R. Sitio en que hay muchos rosales.",
  },
];

const questionsS = [
  {
    answer: "serenata",
    question:
      "CON LA S. Música en la calle o al aire libre y durante la noche, para festejar a alguien.",
  },
  {
    answer: "sibilante",
    question: "CON LA S. Dicho de un sonido semejante a un silbido.",
  },
  {
    answer: "sepelio",
    question: "CON LA S. Acción de inhumar o enterrar.",
  },
  {
    answer: "sable",
    question:
      "CON LA S. Arma blanca semejante a la espada, pero algo corva y por lo común de un solo corte.",
  },
  {
    answer: "sopetear",
    question:
      "CON LA S. Mojar repetidas veces o frecuentemente el pan en el caldo de un guisado.",
  },
  {
    answer: "sorbete",
    question:
      "CON LA S. Refresco de zumo de frutas con azúcar al que se da cierto grado de congelación pastosa.",
  },
  {
    answer: "seraje",
    question: "CON LA S. Conjunto de seras, especialmente de carbón.",
  },
  {
    answer: "selva",
    question: "CON LA S. Abundancia desordenada de algo.",
  },
  {
    answer: "sorpresa",
    question:
      "CON LA S. Acción y efecto de sorprender.",
  },
  {
    answer: "salega",
    question:
      "CON LA S. Piedra en que se da sal a los ganados en el campo.",
  },
];

const questionsT = [
  {
    answer: "terminator",
    question:
      "CON LA T. Película del director James Cameron que consolidó a Arnold Schwarzenegger como actor en 1984.",
  },
  {
    answer: "taberna",
    question:
      "CON LA T. Establecimiento público, de carácter popular, donde se sirven y expenden bebidas.",
  },
  {
    answer: "trueno",
    question:
      "CON LA T. Estruendo, asociado al rayo, producido en las nubes por una descarga eléctrica.",
  },
  {
    answer: "tiroides",
    question:
      "CON LA T. Glándula  con función endocrina que, en el ser humano, está situada en la parte inferior de la laringe.",
  },
  {
    answer: "tejaroz",
    question: "CON LA T. Alero del tejado.",
  },
  {
    answer: "telebanco",
    question:
      "CON LA T. Servicio bancario prestado a distancia mediante redes de telecomunicación.",
  },
  {
    answer: "truchuela",
    question:
      "CON LA T. Bacalao curado más delgado que el común.",
  },
  {
    answer: "trovador",
    question:
      "CON LA T. Músico y poeta medievales.",
  },
  {
    answer: "tolonca",
    question:
      "CON LA T. Mazorca de maíz pequeña.",
  },
  {
    answer: "tubular",
    question: "CON LA T. Cubierta de rueda de bicicleta en forma de tubo, con cámara de aire en su interior.",
  },
];

const questionsU = [
  {
    answer: "urdimbre",
    question:
      "CON LA U. Conjunto de hilos que se colocan en el telar paralelamente unos a otros para formar una tela.",
  },
  {
    answer: "unamuno",
    question:
      "CON LA U. Escritor y filósofo español de la generación del 98 autor del libro 'Niebla' en 1914.",
  },
  {
    answer: "ulterior",
    question: "CON LA U. Situado de la parte de allá de un sitio o territorio.",
  },
  {
    answer: "urente",
    question: "CON LA U. Que escuece, ardiente, abrasador.",
  },
  {
    answer: "urticaria",
    question:
      "CON LA U. Enfermedad eruptiva de la piel, cuyo síntoma más notable es una comezón.",
  },
  {
    answer: "ubetense",
    question:
      "CON LA U. Natural de Úbeda.",
  },
  {
    answer: "Uncastillo",
    question:
      "CON LA U. Municipio español de la provincia de Zaragoza perteneciente a la comarca de las Cinco Villas.",
  },
  {
    answer: "upar",
    question: "CON LA U. Levantar.",
  },
  {
    answer: "ulema",
    question: "CON LA U. Doctor de la ley islámica.",
  },
  {
    answer: "uperizar",
    question:
      "CON LA U. Someter un alimento líquido a una temperatura en torno a 150°C durante menos de un segundo.",
  },
];

const questionsV = [
  {
    answer: "vikingos",
    question:
      "CON LA V. Nombre dado a los diferentes pueblos nórdicos originarios de Escandinavia, famosos por sus incursiones y pillajes en Europa.",
  },
  {
    answer: "veranada",
    question: "CON LA V. Temporada de verano, respecto de los ganados.",
  },
  {
    answer: "vulcano",
    question: "CON LA V. Dios romano del fuego.",
  },
  {
    answer: "vuelco",
    question:
      "CON LA V. Movimiento con que algo se vuelve o trastorna enteramente.",
  },
  {
    answer: "vistilla",
    question:
      "CON LA V. Vista referida a una cuestión incidental o de trámite.",
  },
  {
    answer: "vasallaje",
    question:
      "CON LA V. Rendimiento o reconocimiento con dependencia a cualquier otro, o de una cosa a otra.",
  },
  {
    answer: "veras",
    question: "CON LA V. Eficacia, fervor y actividad con que se ejecuta o desea algo.",
  },
  {
    answer: "voluntad",
    question: "CON LA V. Libre albedrío o libre determinación.",
  },
  {
    answer: "vuelillo",
    question:
      "CON LA V. Adorno de encaje u otro tejido ligero, que se pone en la bocamanga de algunos trajes.",
  },
  {
    answer: "vilano",
    question:
      "CON LA V. Flor del cardo.",
  },
];

const questionsW = [
  {
    answer: "sandwich",
    question:
      "CONTIENE LA W. Emparedado hecho con dos rebanadas de pan entre las cuales se coloca jamón y queso.",
  },
  {
    answer: "sawali",
    question:
      "CONTIENE LA W. En filipinas tejido hecho con tiras de caña que se emplea para hacer toldos.",
  },
  {
    answer: "windsurf",
    question:
      "CON LA W. Deporte que consiste en deslizarse por el agua sobre una tabla especial provista de una vela.",
  },
  {
    answer: "williams",
    question:
      "CON LA W. Apellido de la actriz estadounidense famosa por sus películas musicales con espectáculos acuáticos durante los 40.",
  },
  {
    answer: "bukowski",
    question:
      "CONTIENE LA W. Escritor estadounidense nacido en Alemania representante del realismo sucio.",
  },
  {
    answer: "georgetown",
    question:
      "CONTIENE LA W. Capital de Guyana.",
  },
  {
    answer: "tarawa",
    question:
      "CONTIENE LA W. Capital de Kiribati.",
  },
  {
    answer: "wellington",
    question:
      "CON LA W. Capital de Nueva Zelanda.",
  },
  {
    answer: "wok",
    question:
      "CON LA W. Sartén ancha y profunda, generalmente con una o dos asas, originaria de la cocina oriental y que se usa para saltear.",
  },
  {
    answer: "wahabismo",
    question:
      "CON LA W. Movimiento musulmán integrista que defiende una vuelta a la pureza del islam de los orígenes y se opone a las innovaciones.",
  },
];

const questionsX = [
  {
    answer: "coxal",
    question: "CONTIENE LA X. Perteneciente o relativo a la cadera.",
  },
  {
    answer: "aerotaxi",
    question:
      "CONTIENE LA X. Avión o avioneta de alquiler, destinado al tráfico no regular.",
  },
  {
    answer: "moaxaja",
    question:
      "CONTIENE LA X. Composición poética medieval, escrita en árabe o en hebreo, que termina con una jarcha en mozárabe o en árabe coloquial.",
  },
  {
    answer: "xerocopia",
    question:
      "CON LA X. Copia fotográfica obtenida por medio de la xerografía.",
  },
  {
    answer: "boxeo",
    question:
      "CONTIENE LA X. Deporte que consiste en la lucha a puñetazos de dos contendientes y utilizando guantes especiales.",
  },
  {
    answer: "flexibilizar",
    question: "CONTIENE LA X. Hacer flexible algo.",
  },
  {
    answer: "axila",
    question:
      "CONTIENE LA X. Concavidad que forma el arranque del brazo con el cuerpo.",
  },
  {
    answer: "exabrupto",
    question:
      "CONTIENE LA X. Salida de tono, como dicho o ademán inconveniente e inesperado, manifestado con viveza.",
  },
  {
    answer: "xantina",
    question:
      "CON LA X. Compuesto derivado de la purina con efectos estimulantes sobre el sistema nervioso y el corazón, diuréticos y broncodilatadores.",
  },
  {
    answer: "textil",
    question:
      "CONTIENE LA X. Perteneciente o relativo a los tejidos.",
  },
];

const questionsY = [
  {
    answer: "peyote",
    question:
      "CONTIENE LA Y. Pequeño cáctus conocido por sus alcaloides psicoactivos utilizado de forma ritual y medicinal por indígenas americanos.",
  },
  {
    answer: "anteproyecto",
    question: "CONTIENE LA Y. Primera redacción sucinta de una ley.",
  },
  {
    answer: "bayoneta",
    question:
      "CONTIENE LA Y. Cuchillo o arma blanca de los soldados de infantería, que se acopla a la boca del fusil.",
  },
  {
    answer: "yunque",
    question: "CON LA Y. Persona firme y paciente en las adversidades.",
  },
  {
    answer: "yodoformo",
    question:
      "CON LA Y. Polvo amarillento, derivado yodado del metano, de olor muy fuerte, que se usa en medicina como antiséptico.",
  },
  {
    answer: "buyumbura",
    question:
      "CONTIENE LA Y. Capital de Burundi.",
  },
  {
    answer: "fiyi",
    question: "CONTIENE LA Y. País con capital en Suva",
  },
  {
    answer: "mayo",
    question:
      "CONTIENE LA Y. Quinto mes del año.",
  },
  {
    answer: "yamena",
    question: "CON LA Y. Capital de Chad",
  },
  {
    answer: "yarda",
    question:
      "CON LA Y. Medida de longitud equivalente a 0,914m.",
  },
];

const questionsZ = [
  {
    answer: "zen",
    question:
      "CON LA Z. Escuela de budismo que busca la experiencia de la sabiduría más allá del discurso racional.",
  },
  {
    answer: "calzado",
    question:
      "CONTIENE LA Z. Clase o conjunto de prendas que cubren o protegen el pie y tienen suela.",
  },
  {
    answer: "zopetero",
    question: "CON LA Z. Porción de tierra en declive.",
  },
  {
    answer: "zelote",
    question:
      "CON LA Z. Persona perteneciente a un grupo religioso del pueblo judío caracterizado por la vehemencia y rigidez de su integrismo religioso.",
  },
  {
    answer: "zigzagueante",
    question:
      "CON LA Z. Que no sigue un camino derecho para alcanzar un objetivo y alterna distintas opciones.",
  },
  {
    answer: "zendaya",
    question:
      "CON LA Z. Actriz que da vida a Rue Bennett en la serie Euphoria.",
  },
  {
    answer: "vaduz",
    question:
      "CONTIENE LA Z. Capital de Liechtenstein",
  },
  {
    answer: "suiza",
    question: "CONTIENE LA Z. País cuya capital es Berna.",
  },
  {
    answer: "zapato",
    question:
      "CON LA Z. Calzado que no pasa del tobillo, con la parte inferior de suela y lo demás de piel u otro tejido, más o menos escotado por el empeine.",
  },
  {
    answer: "zurcir",
    question:
      "CON LA Z. Unir y juntar sutilmente una cosa con otra.",
  },
];

export const questions = [
  questionsA,
  questionsB,
  questionsC,
  questionsD,
  questionsE,
  questionsF,
  questionsG,
  questionsH,
  questionsI,
  questionsJ,
  questionsK,
  questionsL,
  questionsM,
  questionsN,
  questionsÑ,
  questionsO,
  questionsP,
  questionsQ,
  questionsR,
  questionsS,
  questionsT,
  questionsU,
  questionsV,
  questionsW,
  questionsX,
  questionsY,
  questionsZ,
];
